違先警告後執法指引

違先警告後執法指引

要聞

公民黨立法會議員楊岳橋

【本報訊】食環署小販管理隊票控朱婆婆被批評違反指引。政府2011年回覆立法會議員質詢時指，無牌販賣執法政策是具體諒性，若販賣活動不涉禁售或受限制出售的食物或熟食，也非在主要通道或行人絡繹不絕的地方，小販事務隊人員會先警告、後執法，並只會在口頭警告無效後才檢控。對年邁或殘障小販會視乎現場情況，合理地行使權力。

前線人員稱要情理兼備

公民黨立法會議員楊岳橋表示，檢控朱婆婆事件明顯偏離政府政策方針，食環署必須釐清現時小販管理政策，向前線人員提供清晰指引，避免日後出現同類不可理喻的事件。
有小販管理隊人員向本報表示，前線執法人員一般會跟從食環署指引，「有同事心態、性格係好揸正嚟做」，才出現檢控年邁小販事件；但強調即使前線人員直接檢控而沒警告，也屬合法，最重要有足夠證據。他指前線人員處於兩難，「告佢（就）殘忍，唔拉佢又好難向投訴人交代」；平日前線人員都被訓令執法時要情理兼備。根據立法會文件，2014、15及16年食環署檢控無牌小販數目分別是26,025、23,054及15,310宗。
■記者陳沛冰

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

朱婆婆或拒百人施援

要聞 4小時前

捉紙皮婆婆犯眾怒 食環撤控事主：若非社會關注 難討回公道

要聞 4小時前

以後的士狗唔使捉，唔放蛇拉條撚